★政府加強取締工廈劏房 有團體冀有措施安置劏房戶

樓價高企，而住屋租金亦不斷上升，有市民因而違規租住工廈劏房，但政府基於安全問題，近年加強取締，有劏房戶希望當局有相應安置措施。

這幢工廈全層改建成迷你寫字樓，每個單位有獨立鐵閘，有些出租作貨倉，亦有人當住宅。陳生以1800元租了一個約二百呎單位。於那邊廁所打水後，拿回來煲。

單位內無洗手間、無熱水爐，要洗澡就要到公用洗手間取水，回單位煲熱。更怕被人發現在這裡居住，不敢買床，每日「打地鋪」。

以工廈當住宅的大有人在。陳先生表示：「認識了十幾個都是這樣，還有一個是一家大小，兩夫婦一個女兒，那邊還要四千多元租。」

過去一年全港平均租金升百分之七，不少人「越租越細」，按統計處去年的數字，全港有約8萬8千間住宅「劏房」，有二十萬人居住，多少人住進工廈劏房則沒有統計數字。

過去四年當局巡查了118幢工廈，幾乎全部都有人住，已向業主提出三十宗檢控。陳生之前住的工廈劏房亦由於被政府發現，業主不再出租，但他並無因此而脫離工廈生活。

陳先生說：「最重要是錢，我一個月只有八千元(收入)，如果真的不讓我住，我真的唯一選擇就是露宿街頭。」

有協助劏房戶的團體指沒有安置措施，並不能解決居住工廈問題。葵涌劏房居民大聯盟召集人吳堃廉說：「他們只會由一幢工廈搬到另一幢工廈，整體情況、安全問題等是沒有解決到。 政府會否考慮取締工廈居民會否有安置安排，如考慮改建空置工廈作過渡性房屋。」

為了進一步打擊工廈劏房，政府計劃於本立法年度將工廈經營住宅刑事化建議提交立法會。不過如何安置受影響的居民，屋宇署就回應指，會與房屋署、社會福利署保持聯繫。

全港劏房戶湧去林鄭屋企瞓

災民冇得驅散，因為冇得返屋企

麥當勞之家

叫劉華收留

幾十萬人圍瞓！可其壯觀

仲要冇得驅散，一係全部入獄

法國大革命香港版

香港人連擺工都唔敢啦 仲講革命

個廣告

lm